\begin{question}[section=1,subtitle={Mittel der Systemverlässlichkeit},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactitem}
\item Fehlervermeidung (fault prevention): Methoden und Techniken zur Vermeidung von drohenden Fehlern.
\begin{compactitem}
\item \textbf{Hardware:} Vermeidung von Umwelteinflüssen, qualitativere Komponenten,
\item \textbf{Software:} Verwendung von OOD und OO, formale Methoden, klare Designrichtlinien
\end{compactitem}
\item Fehlerkorrektur (fault removal): Methoden und Techniken zur reduzierung der Anzahl und der Bedeutung der Fehler.
\begin{compactitem}
\item \textbf{Verifizierung:} entweder statisch (data flow, compiler checks, \ldots) oder dynamisch (testing, black-box, white box, \ldots)
\item \textbf{Diagnose:} Erkennen des Fehlers/der Verifizierung stoppte
\item \textbf{Korrektur:} Den Fehler entfernen
\end{compactitem}
\item Fehlervorhersage (fault forecasting): Methoden und Techniken zur Evaluierung und Modellierung der aktuellen und der zukünftigen Fehler.
Fehlerevaluierung an System ansetzen. Beispielsweise reliability, availability, maintainability, safety
\item Fehlertoleranz (fault tolerance): Methoden und Techniken die Services zur Verfügung stellen, die selbst im Fehlerfall noch die Spezifikation erfüllen.
\begin{compactitem}
\item \textbf{Fehlererkennung} ist wichtig, um darauf reagieren zu können.
\item \textbf{Schadensbegrenzung und -bewertung} bevor auf den Fehler reagiert wird.
\item \textbf{Fehler recovery} um den Fehlerzustand zu gunsten eines fehlerfreien Zustands zu verlassen.
Hierbei gibt es 2 Arten: Backward Recovery (set system back to previous error-free state and reexecute failed processing sequence) und die Forward Recovery (system state is set to new error-free system state (for real-time systems)).
\item \textbf{Fehlerbehandlung} um den Fehler nicht sofort wieder zu triggern.
\end{compactitem}
\end{compactitem}
\end{solution}
